
                      Sin llegar a producir fuertes emociones, me pareció una película memorable porque tiene la cualidad de enfrentar al espectador a situaciones de la vida real que te plantean dilemas de fuerte contenido moral. Desde mi humilde opinión resulta un alto grado de compromiso y de valentía del director y del guionista al formular la relación de amor basada en la dignidad de la persona como valor fundamental y plantear el 
proceso de la muerte manteniendo íntegras las notas de identidad de cada individuo. Convierte la ayuda a morir en un acto de amor y de respeto al ser amado y nos recuerda que no solo hay que vivir dignamente sino que también debemos prepararnos para morir dignamente. Por otra parte no deja de ser inquietante el hecho de que esta forma de afrontar el proceso de finalización de la vida solo pueda ser asumido en la soledad de las personas amadas, por cuanto la intervención del entorno social o familiar frustraría esta salida y daría lugar a prolongar artificialmente y de forma inhumana el tránsito hacia la muerte. El no reconocimiento del derecho a la eutanasia en la mayoría de los países del mundo   hace que la historia se convierta en un alegato por el derecho a morir dignamente.
        
            